La historia de dos jovenes asesinos que inspiraron Natural Born Killers

 
 Cuando surge un asesino serial en la sociedad, la policía acostumbra a buscar en su pasado alguna señal que indique cuál es el trastorno mental que motiva sus actos, así podría adelantarse a su siguiente víctima y detener la masacre que está haciendo. Bajo esta lógica, el equipo que buscaba al adolescente Charles Starkweather interrogó a su familia y preguntó si había recibido algún maltrato en casa. La sorpresa fue que, en apariencia, el joven Charlie gozó de calor, tolerancia y respeto dentro su hogar. Entonces, ¿qué obligó a un joven de 18 años a matar a gente inocente de una manera tan salvaje? 
 La investigación policial comenzó en su casa, después que Charles y su novia Caril Anne se escaparan de la ciudad. Con un par de entrevista se encontraron que su padres, Guy, era un carpintero honorable y responsable, sin algún toque de maldad en su corazón. Su hijo nació el 24 de noviembre de 1938 en plena recesión económica, y aunque el dinero escaseaba, Guy hizo todo lo posible para que su familia nunca pasara hambre y tuviera un techo y hogar estable. Así creció Charlie, acompañado de unos padres cariñosos y unidos. Por eso, quienes estaban encargados del caso Starkweather, no encontraban alguna pista para dar con el paradero del asesino, mucho menos de la siguiente muerte. 
  
 Todo indicaba que Charles mataba de manera aleatoria para saciar una extraña necesidad de violencia que experimentaba en su cuerpo. Hasta después de su captura se entendió que la fuente de toda maldad surgió durante los primeros años de su educación. Su aspecto físico lo acomplejó dentro del salón de clases, volviéndolo un ser retraído y solitario. El problema se intensificó cuando comenzó a ser el blanco de crueles burlas y golpes por parte de sus compañeros. Con los años su corazón se fue endureciendo a causa del sufrimiento que padecía y para cuando llegó a la adolescencia su carácter se había vuelto tan duro como una roca. 
 Dejó de ser el niño maltratado para convertirse en el adolescente violento que intimida a sus compañeros de clase. Tomó a James Dean en su papel de “Rebelde sin causa” como modelo a seguir y de un momento a otro caminaba por las calles con un aire de superioridad y desagrado con el mundo. En 1956 conoció a la joven Caril Fugate, de trece años, y comenzó a salir con ella. Charlie impresionaba fácilmente a la niña y obtenía de ella un cariño y atenciones que nadie le había dado antes. 
   
 A los 16 años, Charles abandonó la escuela y comenzó a trabajar en pequeños lugares para tener tiempo libre de salir con Caril por las noches. Un día, mientras la pareja viajaba en el auto de la familia Starkweather, sufrieron un accidente que dejó desecho el coche. Afortunadamente ellos no recibieron daños, pero su padre estalló de furia cuando se enteró. Su reacción fue echar a Charlie de la casa. Esta fue la última vez que se vieron padre e hijo fuera de las rejas. A partir de este momento el joven rebelde comenzó a vivir en la calle y a intensificar su odio contra el mundo que no lo comprendía. 
 En diciembre de 1957, Charles quería comprarle un regalos a su novia Carril, pero no tenía dinero para hacerlo. Se le ocurrió ir hasta el mini súper donde vio el objeto y hablar con el encargado para que lo fiara. Con una respuesta negativo por parte del empleado, Charlie salió totalmente enojado del lugar. Al poco rato regresó con un arma y disparó al joven del supermercado sin decirle alguna palabra. Sólo se puso frente a él y tiró del gatillo. Este frío asesinato sería el primero de una larga lista de crímenes. Todo indicaba que Charles mataba de manera aleatoria para saciar una extraña necesidad de violencia que experimentaba en su cuerpo La policía nunca sospechó de él, pero sí lo interrogaron porque alguien lo había identificado al salir del supermercado la primera vez que salió. Esta sensación de impunidad le subió los ánimos para seguir cometiendo delitos sin preocuparse. Unos días más tarde fue a visitar a Caril a su cada, aunque no fue nada bien recibido con la imagen de rufián y ladrón que tenía. Tanto la madre como el padrastro de la novia de Charles se pusieron en contra de su relación y tuvieron una fuerte discusión en ese momento. Ya con el corazón lleno de pasiones oscuras, el joven Starkweather juró vengarse. 
 Su palabra se cumplió al corto tiempo. Charles esperó el momento en que su novia estaba en la escuela para hacerle la última visita sus suegros. Sin dar explicación alguna, el joven asesino aniquiló a los adultos con una escopeta. Los hermanos Caril, de 9 y 6 años también corrieron la misma suerte. Este es uno de los actos más sanguinarios que se ha registrado en los Estados  Unidos de América. 
  Si das click aquí conocerás las pinturas que revelan lo que hay en la mente de los asesinos seriales. 
 Cuando Caril regresó a casa y se encontró únicamente con Charlie, entendió de sobremanera lo que acababa de ocurrir. Quizá fue el miedo que paralizó su pensamiento o sus actos, pero Caril nunca se enfrentó a su novio, incluso por matar a su familia. En cambio, dejó que se quedara su novio en la casa durante unos días. Cuando los vecinos se percataron de la ausencia de la familia, llamaron a la policía para que fueran a investigar. Cuando llegaron los uniformados a la residencia, sólo encontraron los cuerpo asesinados. La pareja de criminales ya había escapado. 
 Durante su huída se cruzaron con Robert Jensen y Carol King, una pareja de 16 y 17 años. En el pasado habían tenido problemas con el carácter de Charles y ahora pagarían haberlo insultado. El joven asesino aprovechó que estaba fuera de todo marco normativo para golpear a los novios y llevarlos hasta un lugar abandonado para matarlos. Así fue la nueva vida de Charlie Starkweather y Caril Ann, de ella se cree presenció todos los asesinatos sin decir miedo a causa de miedo. No se puede decir que mató a alguien pero sí fue un cómplice directo de la masacre. 
  
 Debido a su inconsciencia juvenil, la pareja asesina regresó a su ciudad natal para continuar con sus atrocidades. Esta ves escogieron de víctima a un importante empresario y amigo del gobernar, quien por obvias razones portaba una gran suma de dinero. Nuevamente, Charles Starkweather no dejó con vida a nadie. Al reconocido hombre de negocios lo mató de un tiro a la cabeza, mientras que a su mujer la acuchilló salvajemente por la espalda. Tras robarse el dinero que había en la casa y dejar los cuerpos sin vida en el lugar, la policía y FBI ponían nuevamente en la mira a dicha pareja. Estos actos salvajes fueron los que inspiraron a Oliver Stone para crear su más aclamada película “Natural Born Killers”. 
 La ola de muertes terminaría el 29 de enero de 1958, cuando Charlie intentó robar un auto sin mucho éxito. Primero mató al hombre que lo conducía y mientras Caril se subía a la parte trasera del automóvil, Charlie intentaba encender el auto. Algo pasó, que el coche no encendía y en su desesperación, el joven asesino obligó a otro transeúnte que lo ayudara a prenderlo. El agredido se resistió e hizo un fuerte escándalo en la calle. Sus gritos fueron escuchado por unos policías que transitaban por el lugar e inmediatamente acudieron al llamado. 
 Inmediatamente reconocieron al asesino más buscado en todo Estados Unidos y comenzó una balacera. Como Charles Starkweather carecía de arma en ese momento, su captura fue rápida. Caril y su novio fueron detenidos y llevados a disposición de un juez. Mucho de lo que se discutió en ese lugar era sobre la culpa de la joven. La corte decretó que ella fue sometida por el carácter violento de su pareja y por tanto no tuvo manera de evitar los asesinatos, aún así se le encontró culpable y fue condenada a 20 años de prisión. 
  
 A Charles Starkweather se le dio la condena máxima. Murió el 25 de junio de 1959 en la silla eléctrica. A pesar que confesó los maltratos que sufrió durante su infancia, los cuales le causaron un trastorno severo de violencia y odio con los demás, los jueces no encontraron justificación en su larga lista de asesinatos. El joven Charlie no merecía ningún tipo de perdón, mucho menos de consideración. Si él no tuvo la sensibilidad para darle una oportunidad a sus víctimas, porque la ley iba a tener alguna bondad para castigarlo. Así llegó a su fin la historia de dos jóvenes que mataron a decenas de personas inocentes, por el único placer de hacer sufrir  a los demás. 
 – Charles se convirtió en el hombre más peligroso de Estados Unidos e inició una ola de terror a finales de los 50. Aunque queramos vivir tranquilos y distantes de ese acontecimiento, en México también han existido los más crueles asesinos seriales, si quieres conocerlos da click aquí . Si estás cansado de leer qué tal una película; en el siguiente enlace se encuentran l as mejores películas de asesinos seriales de todos los tiempos. Si ya te cansaste de ver tanta agresión, porque la violencia es un golpe muy fuerte para el alma, relájate un poco con canciones que abogan por el respeto y la diversidad sexual en el siguiente link .